 - [Les predicats](#Les predicats)
 - [Quelques valeurs mathématique](#Quelques valeurs mathématiqu)
 
 - [la coposition de prédicat](#la coposition de prédicat)
 --------------------------------------------------------------------
 
 
 
# Les predicats

La valeur de vérité dépend des variables qu'elle contient en mathématique 

```
const you = {
       frst Name : 'lola',
      last Name : 'solo',
       age : 20 ,
       adresse : 6 rue de la joie ,
};
const is Major= me.age  >= 18 ;
          console .log (is Major)    =>le résultat est true ,vrais

const is Solo = me.last Name===solo
           console.log(is Solo)
```       

## Quelques valeurs mathématique

en Matimathéque on saisque :

V et F => F

F et V => F

V ou F => V

F ou V => F

>Note 2

Un seul = veut dire une assignation 

trois === veut dire on veut comparer 

## la composition de prédicat

>exemple
 

const you = {
       first Name : 'lola',
      last Name : 'solo',
       age : 20 ,
       gender:'F',
};

const is Major= you.age > = 18 ;

const is Minor= you.age < = 18;

const is MALE= you.gender === 'M';

const is Female = you.gender  === 'F';

const is Major and is Female = is Major && is Female;